軍情動態》美軍2航艦西太平洋聯合操演 提升多艦作戰能力

有美軍指揮官表示，這次演習將對美軍多支航艦部隊的聯合作戰訓練有很大的幫助。圖為羅斯福號航空母艦。（美聯社）

2020-06-21 22:49:43
〔即時新聞／綜合報導〕美國海軍在6月21日出動羅斯福號航空母艦（USS Theodore Roosevelt，CVN-71）戰鬥群與尼米茲號航空母艦（USS Nimitz，CVN-68）戰鬥群，在菲律賓海進行聯合巡航，同時菲律賓海也有雷根號航空母艦（USS Ronald Reagan CVN-76）戰鬥群在該海域進行巡航，形成3航艦同時出現在同片海域上的情況；美軍指揮官表示，這次演習將對美軍多支航艦部隊的聯合作戰訓練有很大的幫助。
美國太平洋艦隊司令部在昨日（6月20日）發布通報，表示羅斯福號航空母艦戰鬥戰鬥群與尼米茲號航空母艦戰鬥戰鬥群，將在今天（21日）於菲律賓海的國際水域進行聯合巡航與演習，進行防空、監視、補給、鑑載機防禦性升空作戰、遠程打擊、聯合作戰等演習訓練等。
羅斯福號航艦戰鬥群「第9航鑑打擊群」（CSG-9）指揮官韋里西莫（Doug Verissimo）少將指出，通過在這日益升高的緊張情勢與武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情的雙重壓力下進行聯合演習，有助於美軍加強戰技與戰備能力；尼米茲號航艦戰鬥群「第11航鑑打擊群」（CSG-11）指揮官柯克（James Kirk）少將也表示，行動證明美軍的韌性與海軍的戰備能力，這對區域安全與穩定的承諾是個強而有力的訊號，「美國保護海域的自由航行，以造福所有國家」。
不過除了這2艘航艦外，駐守在西太平洋的第七艦隊雷根號航空母艦（USS Ronald Reagan CVN-76）戰鬥群也同時在菲律賓海進行巡航任務，使菲律賓海出現同時有美軍3航艦的罕見狀況，上次是在2017年北韓核試驗時，不過通常是另外一支航鑑打擊群與第7艦隊的航鑑打擊群進行聯合演習；韋里西莫強調，與「第11航鑑打擊群」進行聯合演習是個很棒的機會，可以訓練美軍如何在爭議海域指揮多支航鑑打擊群進行作戰。